中國遊客泰姬陵放無人機被拘 聲稱唔識英文警告

十一長假，無數中國遊客到境外旅遊，印度《印度斯坦時報》日前報道，一名中國遊客突破泰姬陵的安檢，將無人機帶入陵內。當遊客到達泰姬陵的皇家大門時，正準備操作飛機時，被印度中央工業安全部隊（以下簡稱CISF）制止，並帶回調查。
CISF指揮官稱，遊客是來自北京的Gui Guanxiong(音譯：桂冠熊)，年齡約26歲。自稱看不懂印度文和英語的說明，不知道泰姬陵附近有禁止飛行無人機的限制。警方接受其解釋，要求寫一份書面道歉以示警告，將其放行繼續參觀泰姬陵。
有指，CIFS工作人員會對進入泰姬陵的遊客進行嚴格搜身檢查。安全檢查期間似乎沒有人發現無人機。CISF指揮官表示，此次遺漏是因為包裝好的無人機外觀有如一部相機。
2017年2月，阿格拉政府禁止在泰姬陵周圍敏感地區使用無人駕駛飛機。泰姬陵附近酒店被要求告訴遊客，特別是外國人，不要在禁區內飛行無人機。惟泰姬陵仍不時出現無人機，大多數情況下是外國人違規。同年2月22日，一名50歲南韓遊客因操作無人機飛越泰姬陵而被拘留，他事後交上一份合作承諾後被允許離境。

拉鳩佢啦

看不懂印度文和英語的說明